疫情下南韓執政黨選舉大勝 16年來首次國會單獨過半

南韓在疫情之下如期舉行國會選舉，總統文在寅所屬的執政民主黨大勝，16年來首次在國會中單獨議席過半，連同盟友共取得國會五分之三議席。

今屆選舉投票率高達66.2%，是1992年以來最高，民主黨12年來首次取得國會絕對多數議席，在300席中預料取得163席，而因應這次席次計算新制而成立的姊妹政黨共同市民黨就取得17席，合共拿下180席。主要反對黨保守派未來統合黨（UFP）及盟友，則預料取得103席。由於總統是民選的，國會議席不影響文在寅在位，但今次結果可為他掃除施政障礙，在餘下任期不會成為跛腳鴨政府。

文在寅政府過去因內閣成員濫權醜聞、經濟增長放緩，以及對北韓政策過於鴿派而受到質疑，但在處理武漢肺炎疫情方面反應迅速，成功控制疫情，最近甚至有餘力向至少20國出口檢測套裝，連帶提高國民對政府施政的肯定。美國俄亥俄州立大學政治學者顧敏善（Minseon Ku，音譯）指，文在寅「疫情外交」提升民眾對政府的信心，疫情亦為「南韓帶來重建經濟的機會，發展善用人工智能和生物製藥等行業」。

今次選舉的另一焦點，是於2016年脫北的北韓前外交官太永浩，代表UFP出選首爾富裕江南地區勝出，是首位脫北北韓官員由民選進入南韓國會，他周四凌晨獲勝時含淚唱出南韓國歌。至於UFP黨魁、前總理黃教安則落敗，他已就大選失利宣佈辭職。分析認為保守派在前總統朴槿惠彈劾案後，未能洗脫與朴槿惠的關係，只能保有年長選民及部份票倉地區的支持。

民主黨與共同市民黨合計拿下國會五分三議席，外界預期文在寅政府將在剩下2年任期內全力推動改革，不過當前的疫情、經濟衰退危機，仍是難解挑戰。梨花女子大學教授埃斯利（Leif-Eric Easley）指，文在寅不應以選舉結果「維護無效的外交政策」，他指對北韓的綏靖政策只令北韓頻繁試射彈導，對日本強硬化也無助於南韓的利益，而國內人士也希望盡快軍事改革，減輕首爾與華盛頓結盟的軍費壓力。

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎